請問應該如何餵流浪貓?

代朋友開post 問

今日我係屋企樓下嘅花園發現咗一隻黑色嘅流浪貓，有街坊話隻貓好耐之前已經係到，已經剪咗耳，之前有街坊試過捉番去養，但捉唔到同埋隻貓好似比較鍾意係花園入面。

而我打算開始餵呢隻貓，始終擔心隻貓冇嘢食會餓親，但我冇養貓嘅經驗，所以想係到問吓各位貓主及義工有冇養流浪貓嘅tips可以俾我

例如：
食物方面：如果我想係超市買啲貓糧俾隻貓食，邊個牌子比較好？
生活方面：隻貓平時都係瞓係草叢中（土壤上面），有街坊試過攞過紙皮箱俾隻貓，或者大家會唔會有其他好嘅建議？

如果大家有任何建議，歡迎留言，謝謝

sor 我答唔到你問題 但想分享一吓呢排夜晚喺街都會見到一個婆婆推住車仔每晚去同一個地方餵一隻貓 隻貓剩係會嗲同親近婆婆 其他人一行經佢就會即刻哩返埋
真係好sweet

你準備由餵一隻變餵一堆未

覺唔覺得個post少咗d嘢？

用手

盡量唔好用超市啲糧啦～
好重口味同埋對貓嚟講唔太健康
如果餵乾糧，㨂啲大約100g~$10-15 呢個價餵流浪貓基本上無乜錯
當然可以再睇埋蛋白質/carbs content
詳情可追貓糧post～

那裡有水嗎？